在甚麼情況下，警務人員可以在公眾地方截停及向我進行搜身？

正如之前的問答所述，警務人員可以截停任何形跡可疑的人。除截停及查問外，警務人員如發現有任何可能會危害到他們的物品，也可以向該人進行搜身。

根據《警隊條例》（第232章）第54(2)條，警務人員如合理地懷疑某個人已經犯罪、或即將犯罪、或有意圖犯罪，便可截停該人。警務人員可要求該人出示身分證或護照，亦可當場把該人扣留一段合理時間以作出查問。警務人員也可以向該人搜查任何有調查價值的物品。在此情況下，警務人員的合理懷疑必須根據事實情況而作出客觀判斷，例如某人在珠寶店外慌張地等候並手持刀子，便可令警員有合理懷疑。

無論警務人員根據《警隊條例》（第232章）第54(1)條還是第54(2)條行使搜查某人的權力，警務人員都無權檢取在被搜查人士身上發現的任何物品。

警方如有合理懷疑在任何車輛內，藏有偷竊或非法得來的物品，便有權截停、搜查及扣留該車輛（《警隊條例》第55條）。

當警方有相當理由相信，任何地方經已進行 / 正在進行 / 即將進行非法集會或暴亂，以及有人曾使用 / 可能使用武器，警方可以在鄰近現場的任何公眾地方截停及搜查任何人士，以確定該人是否干犯相關罪行（《公安條例》（第245章）第33(6)條）。

警務人員不可以向異性進行搜身。 如要向一位女性搜身，而當時沒有女警在場，該女子便應被帶到最就近的警署，由女警為她進行搜身。

根據《警隊條例》 第50(6)條，警務人員可以向任何被捕人士進行搜查，並撿走任何有調查價值的物品。

網上資源:

警察的權力 睇一睇 記一記
你未必用得上 但見到有人有需要
可離遠大聲讀出

冇記者或特權人士睇住既話
普通人係冇人權既

黑警死全家